\begin{multicols}{2}
	 
  Valérie travaille avec le programme de calcul ci-dessous.\\ Quel nombre doit-elle choisir si elle veut obtenir $17$ ?\\
En notant $x$ le nombre choisi, traduire par une équation le problème et le résoudre ?.

\columnbreak

\begin{center}
\begin{scratch}[print]
  \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
  \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{Résultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{réponse} - \ovalnum{3}}}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{Résultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{Résultat} * \ovalnum{4}}}
\blocklook{dire \ovaloperator{Résultat}}
\end{scratch}
\end{center}

\end{multicols}

On obtient l'équation suivante $(x-3)\times 4=17$  qui se résout ainsi :
\[
\begin{array}{rcl}
(x-3) \times 4 &=& 17 \\[10pt]
x - 3 &=& \frac{17}{4} \\[10pt]
x - 3 &=& 4.25 \\[10pt]
x &=& 4.25 + 3 \\[10pt]
x &=& 7.25
\end{array}
\]


Elle devra choisir le nombre $7,25$.

